{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Olivier Mège a rejoint IPD France & Europe du Sud en tant que directeur général adjoint.[S2]Il sera plus particulièrement en charge des départements Etudes & Recherche, du développement des services dédiés aux experts immobiliers et du développement du partenariat Immostat-IPD, mais il aura aussi pour rôle d’accompagner la croissance de l’entreprise aux côtés de Stéphanie Galiègue, directeur général.[S3]Il apportera également toute son expertise et son expérience de l’investissement institutionnel immobilier à la consolidation des outils IPD de reporting et d’analyse de performance pour les investisseurs institutionnels.[S4]Olivier Mège, 40 ans, est titulaire d’un diplôme d’ingénieur agronome et d’un Diplôme d’Etudes Supérieures Economiques du CNAM.[S5]Il a onze ans d’experience dans l’investissement immobilier au Japon et en Asie, d’abord en tant qu’investment manager chez Nomura REIM, puis en tant que directeur national du département Research & Strategy de LaSalle Investment Management.[S6]Il est également titulaire du Japanese Registered Real Estate Transaction Manager (diplôme d’Etat) et il est Certified Master en titrisation de l’immobilier de la Japanese Association for Real Estate Securitization.",
      "question": "Qui est Olivier Mège et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Olivier Mège est un expert en investissement immobilier qui a rejoint IPD France & Europe du Sud en tant que directeur général adjoint."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Paul Boughton, head of sales for continental Europe, is leaving Neptune Investment Management after three and a half years, to join Mirabaud Investment Management as co-director of sales and marketing.[S2]In this role he will report to Patrick Berton, director of sales, FundWeb reports.Meanwhile, Alistair Wilson, head of institutional business, is also leaving Neptune IM, after six years at the firm.[S3]He will join a bond management boutique to direct institutional activities.",
      "question": "Qui est Paul Boughton et quelle est sa nouvelle fonction ?",
      "answer": "Paul Boughton, ancien responsable des ventes en Europe continentale chez Neptune Investment Management, rejoint Mirabaud Investment Management en tant que co-directeur des ventes et du marketing."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The head of client relationships for Swiss institutional clients, as Client Director at Falcon Privatbank, Silvia Graeminger Theler, will be joining F&C as director of institutional distribution for Switzerland and Austria.",
      "question": "Qui a été nommé directeur de la distribution institutionnelle pour la Suisse et l'Autriche chez F&C ?",
      "answer": "Silvia Graeminger Theler a été nommée directrice de la distribution institutionnelle pour la Suisse et l'Autriche chez F&C."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Paul Touradji, a renowned commodities hedge fund manager, can expect 2011 to be the first year of losses for his flagship fund.[S2]The Wall Street Journal reports that the former protégé of Julian Robertson at Tiger Management is now planning to take some time off from the day-to-day management of the business, in order to direct the trading activities of Touradji Capital Management full-time, sources familiar with the matter say.As a part of the reorganisation, two other executives will be leaving the firm, while new recruitments are planned in order to develop the institutional client segment.",
      "question": "Quel est le principal changement annoncé par Paul Touradji concernant son entreprise en 2011 ?",
      "answer": "Paul Touradji prévoit de prendre du recul dans la gestion quotidienne de son entreprise pour se consacrer pleinement aux activités de trading de Touradji Capital Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mirae Asset Global Investments has announced the appointment of Joon Kwun as president and CEO in charge of the US market.[S2]In this position he replaces Jay Jang, who will take on other responsibilities at the asset management firm specialised in emerging markets.[S3]Kwun previously worked at Goldman Sachs in Hong Kong, where he was head of the office in Seoul, South Korea.",
      "question": "Qui a été nommé président et CEO de Mirae Asset Global Investments pour le marché américain ?",
      "answer": "Joon Kwun a été nommé président et CEO de Mirae Asset Global Investments pour le marché américain."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Starting from the assumption that “a growing number of investors consider Brazilian equities an asset class unto themselves, rather than as a subcategory of emerging markets,” as Philippe Lecomte, CEO for France, puts it, Schroders is now releasing the Brazilian equities sub-fund of its Luxembourg Sicav Schroder International Selection Fund (SISF) for sale in France.The fund includes 20-40 positions, with the MSCI Brazil 10/40 as its benchmark.[S2]Carlos Scretas uses a strategy combining top-down analysis of the market with bottom-up stock-picking, to select high quality shares which offer both attractive valuations and strong exposure of revenues to domestic growth.Like other major asset management firms, Schroders has some legitimacy in this investment theme.[S3]The British group has been active in the management and selection of equities on the Brazilian market for more than 17 years.[S4]Its local team, composed of 16 investment specialists, manages portfolios of Brazilian equities with a total value of over USD1.8bn as of 31 March 2011.CharacteristicsName: Schroder ISF Brazilian Equity A Acc EUR (retail share class)Schroder ISF Brazilian Equity C Acc EUR (institutional share class)ISIN codes: LU0672756755 (A shares)LU0672756912 (C shares)Management fees: 1.50% (A shares)1% (C shares)Minimal initial subscription: EUR1,000 (A shares)EUR500,000 (C shares)Minimal subsequent subscription: EUR1,000 (A shares)EUR250,000 (C shares)",
      "question": "Quel est le nom du fonds boursier lancé par Schroders enregistré au Luxembourg et dédié aux actions brésiliennes ?",
      "answer": "Le nom du fonds est Schroder ISF Brazilian Equity A Acc EUR (pour les actions de détail) et Schroder ISF Brazilian Equity C Acc EUR (pour les actions institutionnelles)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Starting from the assumption that “a growing number of investors consider Brazilian equities an asset class unto themselves, rather than as a subcategory of emerging markets,” as Philippe Lecomte, CEO for France, puts it, Schroders is now releasing the Brazilian equities sub-fund of its Luxembourg Sicav Schroder International Selection Fund (SISF) for sale in France.[S2]The fund includes 20-40 positions, with the MSCI Brazil 10/40 as its benchmark.[S3]Carlos Scretas uses a strategy combining top-down analysis of the market with bottom-up stock-picking, to select high quality shares which offer both attractive valuations and strong exposure of revenues to domestic growth.[S4]Like other major management firms, Schroders has some legitimacy in this investment theme.[S5]The British group has been active in the management and selection of equities on the Brazilian market for more than 17 years.[S6]Its local team, composed of 16 investment specialists, manages portfolios of Brazilian equities with a total value of over USD1.8bn as of 31 March 2011.[S7]Characteristics Name: Schroder ISF Brazilian Equity A Acc EUR (retail share class) Schroder ISF Brazilian Equity C Acc EUR (institutional share class) ISIN codes: LU0672756755 (A shares)LU0672756912 (C shares) Management fees: 1.50% (A shares) 1% (C shares) Minimal initial subscription: EUR1,000 (A shares) EUR500,000 (C shares) Minimal subsequent subscription: EUR1,000 (A shares) EUR250,000 (C shares)",
      "question": "Quel est le nom du fonds boursier lancé par Schroders enregistré au Luxembourg et dédié aux actions brésiliennes ?",
      "answer": "Le nom du fonds est Schroder ISF Brazilian Equity A Acc EUR (classe de part privée) et Schroder ISF Brazilian Equity C Acc EUR (classe de part institutionnelle)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mirae Asset Global Investments annonce la nomination de Joon Kwun au poste de président et CEO responsable du marché américain.[S2]Il remplace à ce poste Jay Jang, qui occupera d’autres responsabilités au sein de la société de gestion spécialisée sur les marchés émergents.[S3]Joon Kwun travaillait auparavant chez Goldman Sachs à Hong Kong où il dirigeait le bureau de Séoul en Corée du Sud.",
      "question": "Qui a été nommé président et CEO de Mirae Asset Global Investments pour le marché américain ?",
      "answer": "Joon Kwun a été nommé président et CEO de Mirae Asset Global Investments pour le marché américain."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Partant du principe que «de plus en plus d’investisseurs considèrent les actions brésiliennes comme une classe d’actifs à part entière, plutôt que comme une sous-catégorie des marchés émergents», comme le souligne Philippe Lecomte, directeur général en France, Schroders commercialise désormais en France le compartiment d’actions brésiliennes de sa sicav luxembourgeoise Schroder International Selection Fund (SISF).Il s’agit d’un fonds de 20-40 lignes dont l’indice de référence est le MSCI Brazil 10/40.[S2]Le gérant, Carlos Scretas, met en œuvre une stratégie combinant une analyse ‘top-down’ du marché avec une sélection de valeurs de type ‘bottom up’, en choisissant des titres de qualité présentant à la fois des valorisations attrayantes et une forte exposition des revenus à la croissance intérieure.Schroders possède comme d’autres grandes maisons une légitimité certaine sur cette thématique.[S3]Le groupe britannique est actif dans la gestion et la sélection d’actions sur le marché brésilien depuis plus de 17 ans.[S4]Son équipe locale, composée de 16 spécialistes de l’investissement, gère des portefeuilles d’actions brésiliennes d’une valeur totale de plus de 1,8 milliard de dollars au 31 mars 2011.Caractéristiques:Dénomination : Schroder ISF Brazilian Equity A Acc EUR (par retail)et Schroder ISF Brazilian Equity C Acc EUR (part institutionnelle)Codes Isin : LU0672756755 (part A)LU0672756912 (part C)Frais de gestion : 1,50 % (part A)1 % (part C)Souscription minimale initiale : 1000 euros (part A)500.000 euros (part C)Souscription ultérieure minimale : 1000 euros (part A)250.000 euros (part C)",
      "question": "Quel est le nom du fonds luxembourgeois d’actions brésiliennes commercialisé par Schroders en France ?",
      "answer": "Le fonds s'appelle Schroder ISF Brazilian Equity A Acc EUR (pour le retail) et Schroder ISF Brazilian Equity C Acc EUR (pour l'institutionnel)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Turenne Capital Partenaires a annoncé le 14 septembre l’arrivée de Béatrice Denys en qualité de directeur associé et membre du comité de direction.[S2]Au sein du pôle Santé, Béatrice Denys va apporter son expertise d’investisseur dans ce domaine.Avant de rejoindre Turenne Capital, Béatrice Denys a passé 11 ans chez SGAM/Amundi PEF.[S3]En décembre 2005, elle prend la gestion du fonds Sefti, un fonds de venture capital levé auprès d’industriels américains du médicament, d’institutionnels et d’investisseurs privés.[S4]Turenne Capital, qui dispose de près de 400 millions d’euros sous gestion, a développé une expertise dans le domaine de la santé et déjà investi environ 100 millions d’euros, notamment dans les domaines du «medical device\"(dans les prothèses orthopédiques comme Serf Dedienne, Aston Medical), des services à la personne (Bien à la Maison), des logiciels et du traitement de l’information liée au médical (Capsule).[S5]L’ensemble de ces participations représente environ 30% du portefeuille des fonds gérés par Turenne Capital.",
      "question": "Qui est Béatrice Denys et quel est son nouveau poste au sein de Turenne Capital ?",
      "answer": "Béatrice Denys a rejoint Turenne Capital en tant que directeur associé et membre du comité de direction, apportant son expertise d’investisseur dans le domaine de la santé."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon le Financial Times, le Trésor britannique prévoit de déposer plainte à la Cour de justice européenne contre la BCE.[S2]Cet été, la banque centrale avait publiée une règle obligeant les chambres de compensation exposées en euros à être installée en zone euro.[S3]La City se sent lésée par cette règle et estime que celle-ci entrave la libre circulation des capitaux au sein de l’Union.",
      "question": "Pourquoi la City veut-elle porter plainte contre la BCE ?",
      "answer": "La City veut porter plainte contre la BCE car elle considère que la règle de la banque centrale, qui oblige les chambres de compensation exposées en euros à être installées en zone euro, entrave la libre circulation des capitaux au sein de l'Union."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En réponse à la consultation de l’Autorité européenne des marchés financiers (AEMF ou Esma) sur les mesures de niveau 2 de la directive AIFM, l’association britannique de la gestion financière (IMA) souligne la diversité des fonds concernés par le texte de la Commission et plaide pour la nécessité d’une égalité de traitement des différents véhicules d’investissement alternatifs.L’association professionnelle précise que la directive s’applique au Royaume-Uni à près de 2.000 véhicules, mettant en œuvre une très grande diversité de stratégies, investissant dans toutes les classes d’actifs et régions du monde et utilisant différents niveaux de levier.[S2]«Nombreux sont ceux qui croient que la directive AIFM concerne la régulation des hedge funds et du private equity.[S3]Ce n’est pas le cas.[S4]Cette directive couvre une très grande diversité de véhicules d’investissement - 2.000 pour le seul Royaume-Uni.[S5]Les mesures de niveau 2 devraient reconnaître et prendre en compte cette diversité», déclare Julie Patterson, director à l’IMA, dans un communiqué publié le 14 septembre.[S6]L’IMA estime notamment que certaines propositions de l’AEMF ne répondent pas de façon équilibrée et appropriée aux problématiques, tout particulièrement en ce qui concerne le risque systémique.",
      "question": "Quelle est la position de l'IMA concernant la directive AIFM ?",
      "answer": "L'IMA plaide pour une prise en compte de la diversité des fonds concernés par la directive AIFM et prône une égalité de traitement des différents véhicules d'investissement alternatifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Des négociateurs et analystes cités par le journal indiquent que les banques européennes auraient, durant les dernières semaines, accentué leur offre de prêt d’or sur les marchés afin d’obtenir des dollars en échange.[S2]Le taux implicite à un mois de prêts d’or aurait ainsi atteint un plus bas de -0,48%, ce qui signifie que la banque qui souhaite prêter de l’or contre dollar paie un taux annuel de 0,48% pour ce type de transaction (lire aussi page 3).",
      "question": "Quel est le taux implicite à un mois de prêts d'or mentionné dans l'article ?",
      "answer": "Le taux implicite à un mois de prêts d'or a atteint -0,48%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que le rapport Vickers de la Commission bancaire indépendante (ICB) va transformer en profondeur le système bancaire d’outre-Manche, il n’est pas non plus sans conséquence pour les investisseurs de dette.[S2]Dans une note publiée hier, Moody’s estime que ces mesures ne vont pas déclencher de modifications de notation immédiates des banques britanniques.[S3]« Les propositions de l’ICB […] doivent être encore formellement approuvées par le gouvernement.[S4]La législation nécessitera un long processus d’élaboration et une période de mise en œuvre […] qui pourrait s’étendre jusqu’à 2019.[S5]La probabilité que les mesures soient différentes des propositions n’en est que plus grande », indique l’agence.[S6]Une opinion que partage sa rivale Standard & Poor’s.[S7]Moody’s prévient en revanche que « si elles étaient appliquées en l’état, les propositions auraient à plus long terme des conséquences négatives sur les obligations émises par les banques les plus importantes ».[S8]En effet, la commission Vickers préconise notamment la possibilité de faire subir des pertes aux détenteurs d’obligations seniors non garanties en cas de faillite.[S9]Moody’s relativise toutefois ces conséquences néfastes: le renforcement des exigences de solvabilité et la simplification de la structure des entités filialisées (« ring-fenced banks »), suggérés dans le rapport, compenseraient partiellement l’effet négatif de crédit.[S10]Ainsi, même si la note globale des groupes n’était pas modifiée, la réforme serait positive pour les activités filialisées de banque de réseau, leur protection leur offrant une plus grande régularité de leurs revenus.[S11]Elle serait donc négative pour les activités non filialisées (« non-ring-fenced banks »), aux revenus plus volatils et aux coûts de financement plus élevés.[S12]En outre, le rapport Vickers préconise pour les filiales un niveau minimum de fonds propres plus élevé que celui prévu par la réglementation internationale de Bâle 3.[S13]L’agence y voit un élément de protection supplémentaire.[S14]« Les trois institutions les plus susceptibles d’être affectées par les mesures de filialisation sont Barclays, RBS et HSBC, au regard de la taille de leurs activités au Royaume-Uni », estime S&P.[S15]En revanche, selon l’agence, l’augmentation de la capacité d’absorption des pertes à 20% des actifs devrait toucher les groupes dont les bilans sont les plus internationalisés, donc les moins concernés par la filialisation, comme HSBC et Standard Chartered.",
      "question": "Quel impact la réforme Vickers pourrait-elle avoir sur les détenteurs d’obligations de banques britanniques selon les agences de notation ?",
      "answer": "La réforme Vickers pourrait entraîner un traitement différencié des entités bancaires, avec des conséquences négatives sur les obligations des banques les plus importantes si les mesures étaient appliquées en l'état, mais des compensations via des exigences de solvabilité renforcées pour les activités filialisées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour se désendetter, l’Italie envisagerait de céder une partie du capital d’Enel et d’Eni au fonds souverain chinois CIC.[S2]Ce dernier a déjà acquis en août 30 % de la filiale d’exploration de GDF Suez pour 2,8 milliards d’euros.[S3]La décision, politiquement sensible, n’est pas encore arrêtée.",
      "question": "Quel est le projet de l'Italie concernant ses entreprises d'énergie selon l'article ?",
      "answer": "L'Italie envisagerait de céder une partie du capital d'Enel et d'Eni au fonds souverain chinois CIC pour se désendetter."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Depuis fin juillet, les taux longs irlandais se sont formidablement resserrés.[S2]De 14% mi-juillet, ils sont tombés à 8,3% hier.[S3]Parmi les pays périphériques en difficulté, c’est donc sur l’Irlande que les investisseurs semblent les plus optimistes.[S4]Ainsi, le Portugal, troisième pays aidé après la Grèce et l’Irlande par le FMI et l’Europe, n’a bénéficié que d’une détente de 191 points de base (pb) depuis mi-juillet à 10,8 % hier.[S5]«Les investisseurs semblent relativement complaisants à l'égard de l’Irlande, dans l’espoir que le pays soit suffisamment flexible pour faire croître son économie pendant la crise» , analysait Vincent Chaigneau, responsable de la stratégie taux chez SG CIB dans une note du 25 août.[S6]D’après le FMI, le taux de croissance de l’Irlande passera de 0,6% cette année à 3,3% dans cinq ans, alors qu’au Portugal, l’activité devrait se contracter en 2011 et 2012 et ressortir à 2% en 2016.[S7]« Pourtant, ajoute le spécialiste, les évolutions budgétaires en Irlande ne semblent pas plus saines que celles du Portugal».[S8]Les dernières évaluations du FMI dans les deux pays confirment qu’ils avancent dans la bonne direction, sans que l’un ne devance véritablement l’autre .[S9]«Le programme est globalement sur les rails (…) et les réformes structurelles ont bien commencé» , estime l’institution à la suite de son premier examen du Portugal dans son rapport publié début septembre.[S10]Tous les critères de performance à fin juin ont été respectés, précise l’institution.[S11]« Les autorités mettent effectivement en œuvre des ajustements budgétaires majeurs en maintenant le budget en ligne avec les objectifs pour 2011» , explique le FMI à propos de l’Irlande dans son rapport du 2 septembre après la troisième évaluation dans le pays.[S12]Hors recapitalisation des banques, le déficit primaire est ressorti à 5,6% du PIB, soit 0,7 point de moins qu’attendu.[S13]Les revenus sont aussi meilleurs que prévu.[S14]Le FMI a fixé des objectifs équivalents aux deux pays.[S15]Au Portugal, la dette publique doit passer de 106 % du PIB en 2011 à 110,5 % en 2016.[S16]En Irlande, elle passera de 111 % à 115,4 % sur la même période.[S17]Le déficit budgétaire portugais devrait se réduire plus rapidement.[S18]Il ressortirait à 1,7% en 2016 contre 4,1% attendu pour l’Irlande.[S19]« La forte inversion de la courbe des taux portugais par rapport aux rendements irlandais nous semble insoutenable» , estime le stratégiste de SG CIB.",
      "question": "Quel est le principal facteur qui explique que l’Irlande fasse mieux que le Portugal sur les marchés de dette ?",
      "answer": "L’Irlande a vu ses taux longs se réduire davantage que le Portugal, ce qui montre une plus grande confiance des investisseurs envers l’économie irlandaise."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En plus de faire rentrer 1,5 milliard d’euros dans les caisses de l’Etat, le projet du gouvernement français de réformer le régime des reports déficitaires a été présenté comme un premier pas vers une convergence fiscale entre la France et l’Allemagne.[S2]Les deux pays souhaitent en effet harmoniser leurs régimes d’impôts sur les sociétés (IS) dès 2013, avec une assiette et des taux communs.[S3]Un premier pas qui pourrait inciter d’autre pays, comme la Belgique, à se joindre au mouvement.[S4]«La crise actuelle ouvre la voie à une plus grande convergence économique» , a déclaré Noëlle Lenoir, ancienne ministre des Affaires européennes, actuelle présidente du Cercle des européens, lors d’une récente table ronde.[S5]Aujourd’hui, l’Europe compte autant de régimes d’IS que d’Etats membres.[S6]Conséquence, «un groupe comme Air Liquide dispose de 12 directions fiscales en Europe et d’un bureau comptable dans les 15 autres pays de l’Union, ce qui induit un coût très important» , explique Michel Aujean, avocat associé chez Taj et ancien directeur des politiques fiscales de la Commission européenne.[S7]Une harmonisation de l’IS ferait disparaître ces coûts ainsi que l’insécurité juridique et fiscale qui parfois décourage certaines PME d’investir à l’étranger.[S8]Depuis 1995, la Cour de justice de l’Union européenne a rendu plus de cent décisions concernant des litiges liés à la fiscalité directe sur les entreprises.[S9]Mais le sujet de l’harmonisation reste tabou, encore plus en période de crise, où la concurrence fiscale peut servir d’arme pour attirer des entreprises et accroître les recettes de l’Etat.[S10]La Commission européenne se penche sur la question depuis 1998.[S11]En 2004, la France et Allemagne ont même appelé dans une lettre commune la création d’une assiette commune en matière d’IS.[S12]Depuis, le dossier a peu avancé, la proposition de directive Assiette commune consolidée pour l’IS (Accis) n’ayant toujours pas été adoptée.[S13]D’ailleurs, pour espérer obtenir l’unanimité des Vingt-Sept sur le texte, Accis restera un régime optionnel et ne poussera pas à une harmonisation des taux d’IS.[S14]Néanmoins, «si Accis est efficace, les groupes n’auront alors plus besoin de créer une structure artificielle en Irlande par exemple pour délocaliser leur base fiscale, un montage qui engendre des coûts» , espère Michel Aujean.",
      "question": "Quel est le principal obstacle à l'harmonisation de la fiscalité des entreprises en Europe ?",
      "answer": "Le principal obstacle à l'harmonisation de la fiscalité des entreprises en Europe est la concurrence fiscale entre les États membres, qui rend le sujet tabou, surtout en période de crise."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le milliardaire a indiqué dans un article que les responsables doivent se préparer à l’éventualité que la Grèce, le Portugal, et peut-être l’Irlande fassent défaut sur leur dette et soient contraints de sortir de la monnaie unique européenne.[S2]« Il semble que les autorités soient arrivées au terme de leur politique de «repousser au lendemain\"» estime-t-il.",
      "question": "Quel est le point de vue de George Soros sur la situation des pays PIGS dans la zone euro ?",
      "answer": "George Soros estime que les responsables doivent se préparer à l'éventualité que la Grèce, le Portugal et peut-être l'Irlande fassent défaut sur leur dette et soient contraints de quitter l'euro."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Une extension de la crise de la dette souveraine de la zone euro pourrait avoir de graves conséquences pour les banques allemandes, estime l’agence de notation.[S2]« La base de refinancement des grandes banques allemandes est sensible et une perte potentielle de confiance dans les banques en cas d’aggravation de la crise pourrait créer la nécessité d’un soutien, comme ce fut le cas pour Lehman Brothers », a déclaré mercredi à Reuters Stefan Best, responsable de la notation des institutions financières à S&P.",
      "question": "Quel est le risque principal mentionné par S&P concernant les banques allemandes ?",
      "answer": "Une extension de la crise de la dette souveraine de la zone euro pourrait avoir des conséquences graves pour les banques allemandes, notamment une perte de confiance pouvant nécessiter un soutien financier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le régulateur britannique des cabinets d’audit s’apprête à convoquer Ernst & Young pour une audition disciplinaire.[S2]Il lui reproche un certain nombre d’irrégularités dans sa mission d’audit d’Anglo Irish Bank, en particulier sur des transactions circulaires avec Irish Life & Permanent.",
      "question": "Pourquoi Ernst & Young est-il mis en cause ?",
      "answer": "Ernst & Young est mis en cause pour des irrégularités dans son audit d’Anglo Irish Bank, notamment concernant des transactions circulaires avec Irish Life & Permanent."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le tribunal d’instance de Grenoble a condamné le 8 septembre la Banque populaire des Alpes à verser 5.800 euros de dommages et intérêts plus 1.000 euros pour les frais de justice à l’un de ses clients, Bernard Pieraccini.[S2]La justice reproche à l’établissement d’avoir manqué à son devoir de conseil et d’information, en particulier sur le lien qui l’unissait à Natixis.",
      "question": "Quel montant a été condamné à verser la Banque populaire des Alpes à un de ses clients ?",
      "answer": "La Banque populaire des Alpes a été condamnée à verser 5.800 euros de dommages et intérêts ainsi que 1.000 euros pour les frais de justice."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que selon Robeco, l’ISR devrait atteindre 15 à 20% des encours globaux d’ici 2015 dans la gestion d’actifs, la Place de Paris approfondit ses réflexions sur le sujet.[S2]Dans le cadre d’ateliers organisés mercredi par Paris Europlace, émetteurs et investisseurs ont formulé des propositions à soumettre au G20 et au B20.[S3]Le Medef, représenté par Robert Durdilly, président du comité RSE, a ainsi demandé dans le cadre du B20 que les institutions internationales intègrent dans leurs appels d’offres des critères RSE.[S4]Daniel Lebègue, président de l’ORSE et de l’IFA, imagine de son côté que le G20 mette en place un groupe de travail sur ce thème, comme il l’avait fait, «avec des résultats remarquables », pour la prévention de la corruption dans les échanges internationaux.[S5]Autre initiative: un manifeste, dont les signataires - émetteurs et investisseurs - s’engagent à diffuser les meilleurs pratiques, est en cours d’élaboration.",
      "question": "Quel est l'objectif principal des ateliers organisés par Paris Europlace en lien avec l'ISR ?",
      "answer": "Les ateliers organisés par Paris Europlace visent à approfondir les réflexions sur l'ISR et à formuler des propositions à soumettre au G20 et au B20."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le sidérurgiste a promis que l’arrêt de son aciérie de Florange en Moselle à partir du 3 octobre ne serait que temporaire.[S2]Il a pris l’engagement « de maintenir les investissements nécessaires au redémarrage du haut-fourneau de Florange dès lors que la demande repartira à la hausse », annoncent dans un communiqué commun le ministre de l’industrie Eric Besson et celui de l’emploi Xavier Bertrand, qui ont reçu hier le directeur général d’ArcelorMittal France.",
      "question": "Quelle est la promesse d’ArcelorMittal concernant l’aciérie de Florange ?",
      "answer": "ArcelorMittal promet que l’arrêt de l’aciérie de Florange sera temporaire et qu’il maintiendra les investissements nécessaires pour redémarrer le haut-fourneau dès que la demande reprendra."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’enquête fédérale américaine sur la marée noire dans le Golfe du Mexique a conclu à la responsabilité de Transocean, propriétaire de la plate-forme pétrolière ayant explosé, et de son exploitant BP.[S2]Dans leur rapport, les enquêteurs du Bureau of Ocean Energy Management accusent BP d’avoir pris des décisions qui ont accru les risques sur la plate-forme et Transocean d’avoir mal interprété les résultats d’un test réalisé juste avant l’explosion.",
      "question": "Quelles sont les responsabilités attribuées à BP et Transocean dans la marée noire du Golfe du Mexique selon l'enquête fédérale américaine ?",
      "answer": "L'enquête fédérale américaine a attribué une responsabilité partagée à BP et Transocean : BP a pris des décisions qui ont augmenté les risques, et Transocean a mal interprété les résultats d'un test avant l'explosion."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Espagne et l’Italie font beaucoup pour maîtriser leurs finances publiques et leur endettement mais il leur faut plus de soutien international pour éviter la contagion, a estimé mercredi un haut responsable du FMI.[S2]Le programme d’austérité italien est difficile mais réaliste, a jugé Arrigo Sadun, qui représente au FMI plusieurs pays, dont l’Italie et la Grèce.",
      "question": "Quel est le rôle d'un haut responsable du FMI concernant la situation financière de l'Espagne et de l'Italie ?",
      "answer": "Un haut responsable du FMI a estimé que l'Espagne et l'Italie ont besoin de soutien international pour éviter la contagion, malgré leurs efforts pour maîtriser leurs finances publiques et leur endettement."
    }
  ]
}